<div>
<img width="100%" height="93" src=".gitlab/media/logo_gitlab_fullwidth.svg">
</div>

<div align="center">

<br>

ScreenPlay [![pipeline status](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/commits/master) <br>
开发文档  [![pipeline status](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlayDeveloperDocs/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlayDeveloperDocs/-/commits/master) <br><br>
<a href="https://twitter.com/kelteseth">![Twitter Follow](https://img.shields.io/twitter/follow/kelteseth?style=for-the-badge)</a>
<a href="https://www.reddit.com/r/ScreenPlayApp/">![Subreddit subscribers](https://img.shields.io/reddit/subreddit-subscribers/screenplayapp?style=for-the-badge)</a>
<br><br>
用户聊天群 (Discord，英语)
<a href="https://discord.com/invite/JBMmZbgc?utm_source=Discord%20Widget&utm_medium=Connect">![Discord](https://img.shields.io/discord/516635043435773970?style=for-the-badge)</a>


<br>
ScreenPlay 是一款开源、跨平台，显示视频壁纸，部件，应用抽屉的软件。它以现代的 C++20/Qt5/QML编写。
带有创意工坊支持的二进制（在 Windows ，以及不久的 Linux 及 MacOSX 可用）可以通过<a href="https://store.steampowered.com/app/672870/ScreenPlay/">Steam</a>获取。加入我们（英语）：<a href="https://screen-play.app/">首页</a> - <a href="https://forum.screen-play.app/">论坛</a>

<br> 
<h3><a href="https://store.steampowered.com/app/672870/ScreenPlay/">✨通过Steam下载ScreenPlay✨</a> <br><br> <a href="https://www.patreon.com/ScreenPlayApp">🚀于 Patreon 支持 ScreenPlay 🚀</a></h3> 
支持Windows 与 MacOS。Linux支持敬请期待！
<br>
<br>

<!-- This works only on gitlab -->
![](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/raw/master/.gitlab/media/preview.webp)
<!-- This works only on github -->
![](/.gitlab/media/preview.webp)

<a href="https://www.youtube.com/watch?v=q-J2fTWDxw8">
<p>查看提前访问预告片 (YouTube)</p>
</div>

# 重要问题
* [KDE 支持](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/issues/111)
* [MacOS 支持](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/issues/130)

# 内容创建
[5分钟内学习QML基础（壁纸，部件）(English)](https://screen-play.app/blog/guide_learn_the_basics_of_qml/)
<div>
<a href="https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/wallpaper/wallpaper/"><img src=".gitlab/media/wallpaper_guide.png"></a>
</div>

* [视频壁纸](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/wallpaper/video_wallpaper/) - 您可以直接导入任何WebM文件，
或者使用导入工具导入任何其他视频类型。
* [性能指南](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/wallpaper/wallpaper/) - 流畅的播放需要您有一块现代的显卡。如果您遇到性能问题，您可以一直用  QML/HTML/GIF 壁纸！
* [通过Handbrake导入视频](https://forum.screen-play.app/topic/43/fast-bulk-video-conversion-with-handbrake)。 Handbrake 提供了方便的视频批量导入。

<div>
<a href="https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/widgets/widgets/"><img src=".gitlab/media/widgets_guide.png"></a>
</div>


* [部件引导](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/widgets/widgets/) - 通用引导，如何创建部件。
ScreenPlay使用易于学习的 QML 语言。无需任何编程知识！
* [存储部件](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/widgets/example_Storage/) 显示您的设备及使用情况
* [CPU 占用部件](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/widgets/example_CPU/) 显示您当前的CPU使用情况
* [RSS订阅部件](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/widgets/example_RSS/) 用RSS部件显示新闻


# 一般贡献

每个人都可以贡献代码，设计，文档以及翻译。更多信息见[贡献引导](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/contribute/contribute)。也请查阅 [Collaboration Guidelines](Docs/CodeOfConduct.md).

这里是一些贡献的方式：
* 通过使用预发布版本/ master分支或者Steam每夜构建。
* 通过 [添加/修复翻译](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/contribute/translations/)
* by [设计 UI/UX](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/contribute/contribute/#design)
* by [创建示例 HTML/QML/Javascript 内容](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDocs/)
* by [报告漏洞](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/issues)
* by [编写用户文档](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlayDocs)
* by [编写需要的功能](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/issues?label_name%5B%5D=Feature)
* by [重构代码](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/issues?label_name%5B%5D=Code+Quality)
* by [检阅合并请求](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/merge_requests)
* by [验证Issue](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/issues?label_name%5B%5D=Unverified)

# Development
* [**Developer setup guide on how to download and compile ScreenPlay yourself.**](Docs/DeveloperSetup.md)
 * If you want to contribute but don't know how to start, take a look at our open issues and WIP merge request.
 * If you need help don't hesitate to ask me (Kelteseth) via:
     * [Create a forum topic with a detailed description](https://forum.screen-play.app/category/2/general-discussion)
     * [discord channel general](https://discord.gg/3RygPHZ)
 * [ScreenPlay project overview](Docs/ProjectOverview.md)
 * [Developer C++ Classes Documentation](https://kelteseth.gitlab.io/ScreenPlayDeveloperDocs/)

# 平台支持

* ❌ 不工作 / 尚未实现
* ❓ 部分实现 / 尚未测试，需要帮助

<div align="center">

| 功能                	    | Windows 	    | Linux 	        | MacOS 	|
|------------------------	    |---------	    |-------	        |-------	|
| __ScreenPlay 主程序__       | ✔       	    | ✔     	        | ✔     	|
| __Steam 二进制__            | ✔       	    | ❌     	        | ✔     	|
| __壁纸__                 | ✔       	    | ❓ 需要帮助 Gnome/KDE 等!               | ✔    |
| __部件__                   | ✔       	    | ✔   	| ✔    	|
| __多语言 (EN,DE,RU,FR,ES,KO,VI,ZH_CN,PT_BR🆕)__              | ✔            	| ✔     	        |  ✔     	|

</div>

因为每个操作系统有它自己的桌面环境，我们需要分别适配 ScreenPlayWindow 到各个平台。
目前功能最完好的是Windows 10。Windows 7下也可用，但有[错误的coordinates](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/issues/34)。MacOS 有了一定的基本壁纸功能，但是没有人维护。对于linux，很抱歉，我们尚未支持任何桌面环境，除了 KDE 的基本支持。

__如果您想要帮助我们，添加新的桌面环境，请于 ScreenPlayWallpaper/src 文件夹查看__

* [BaseWindow](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/blob/dev/ScreenPlayWallpaper/src/basewindow.h) baseclass for:
    * [LinuxWindow](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/blob/dev/ScreenPlayWallpaper/src/linuxwindow.h)
    * [WinWindow](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/blob/dev/ScreenPlayWallpaper/src/winwindow.h)
    * [MacWindow](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/blob/dev/ScreenPlayWallpaper/src/macwindow.h)

<div align="center">

| 平台                	     | Windows 10  |   Gnome	         | KDE 	           	        | MacOS  	|
|------------------------	     |-------	   |---------	     |-------	                | -------	|
| __壁纸__                  | ✔           |❌ 需要帮助！ | ❓ [基本实现](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/tree/master/ScreenPlayWallpaper/kde/ScreenPlay)   | ❓ [基本实现](https://gitlab.com/kelteseth/ScreenPlay/-/blob/master/ScreenPlayWallpaper/src/MacBridge.mm) 	|


</div>

